{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja l√§hen teele, paljud s√µidavad sees. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kannan kaasas palju s√µpru"},{"text":"Peatun bussipeatustes"},{"text":"Ô∏è V√µid minuga t√§naval s√µita."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöÇ"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja aitan inimestel √ºle mere reisida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Purjetan ookeanil"},{"text":"üòÄ Ma v√µin piraate kaasas kanda"},{"text":"Olen suurem kui s√µudepaat."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Helikopter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöÇ"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Lendan taevas ja viin inimesi kaugetesse kohtadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è T√µusen √µhust l√§bi"},{"text":"Mul on palju istmeid sees"},{"text":"Ô∏è Olen kiirem kui auto."}],"options":[{"label":"Rocket","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Kuum √µhupall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöÇ"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Jooksen radadel ja kannan paljusid inimesi, vahel ka maa all. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µib-olla reisin linna all"},{"text":"Teen k√µva \"choo choo\" h√§√§lt"},{"text":"Ô∏èJ√§lgin metalliteed"}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Traktor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöÇ"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa pedaal, et ma l√§heks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa kasutad oma jalgu, et mind liigutada"},{"text":"Mul on kell, et inimesi hoiatada"},{"text":"Ô∏è Sa v√µid minuga pargis s√µita."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Rulalaud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöÇ"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Aitan sul lumisest m√§est alla suumida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Sa kasutad mind k√ºlma ilmaga"},{"text":"V√µid kanda kindaid minu kasutamise ajal"},{"text":"Ô∏è Liuglen lumel."}],"options":[{"label":"Rulalaud","isCorrect":false},{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Kelk","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöÇ"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Kannan kosmosesse astronaute. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Reisin v√§ga-v√§ga kiiresti"},{"text":"Inimesed kannavad minu sees erilisi √ºlikondi."},{"text":"Ma l√§hen Maast kaugemale"}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöÇ"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Olen auto, mis v√µib aidata, kui on tulekahju. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen erilaadne auto"},{"text":"‚ñ´ Aitan tulekahjusid kustutada"},{"text":"Mul on vali sireen ja vilkuvad tuled"}],"options":[{"label":"Kiirabi","isCorrect":false},{"label":"Politseiauto","isCorrect":false},{"label":"Firetruck","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöÇ"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Ma v√µin maanduda vee peal, aga olen ka lennuk. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suht nagu lind"},{"text":"V√µin h√µljuda"},{"text":"Ma ei vaja maandumiseks lennurada"}],"options":[{"label":"Lennusadam","isCorrect":true},{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Glider","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöÇ"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Aitan p√µllumeestel toitu kasvatada, ning on suured rattad ja mootor. Mis ma olen?","hints":[{"text":"T√∂√∂tan talus"},{"text":"Aitan k√ºnda p√µlde"},{"text":"Ma ei ole v√§ga kiire, aga v√§ga tugev"}],"options":[{"label":"Mootorratas","isCorrect":false},{"label":"Traktor","isCorrect":true},{"label":"Monster Truck","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöÇ"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on vars, lehed ja vahel ka ilusad v√§rvid. Ma vajan vett ja p√§ikest, et kasvada pikaks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Leiate mind aiast v√µi vaasist."},{"text":"Vajan vett, et elus p√ºsida."},{"text":"‚òÄÔ∏è Mulle meeldib p√§ikesega silmitsi seista."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen suur ja pikk, t√ºve ja paljude lehtedega. Lindudele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Oravatele meeldib mulle peale ronida."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."},{"text":"Minu puidust saab valmistada m√∂√∂blit."}],"options":[{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen pikk, oran≈æ ja kr√µmpsuv. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen oran≈æ, kuid v√µib olla ka teisi v√§rve."},{"text":"Olen k√∂√∂givili."},{"text":"Sa v√µid mind s√º√ºa toorelt v√µi keedetult."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Viinamarja","isCorrect":false},{"label":"Sidrun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mul on k√µva kest ja kasvavad puudel. Ahvid armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan soojades kohtades."},{"text":"Sa v√µid mu piima juua."},{"text":"Vahel olen kaetud ≈°okolaadiga."}],"options":[{"label":"√ïun","isCorrect":false},{"label":"Kookosp√§hklid","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen torkiv taim, mis elab k√µrbes. Ma v√µin palju vett talletada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on lehtede asemel teravad n√µelad."},{"text":"Ô∏è Mulle meeldib kuum ja kuiv ilm."},{"text":"Ma ei vaja eriti vett."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":false},{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen v√§ike √ºmmargune vili, mis kasvab kobarates. V√µin olla roheline, punane v√µi lilla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minust saab teha mahla v√µi tarretist."},{"text":"Kasvan viinapuul."},{"text":"T√§iskasvanud kasutavad mind veini valmistamiseks."}],"options":[{"label":"Viinamarja","isCorrect":true},{"label":"Ploom","isCorrect":false},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen juurvili, millel on palju kihte. Ma v√µin sind nutma ajada, kui sa mind l√µikad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on tugev l√µhn."},{"text":"Mind v√µib lisada paljudesse roogadesse."},{"text":"Ole ettevaatlik mind l√µigates!"}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":true},{"label":"Tomati","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen taim, mis kasvab vees. Partidele meeldib minu √ºmber ujuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on suured lamedad lehed, mis h√µljuvad."},{"text":"Konnadele meeldib mulle istuda."},{"text":"Mul v√µivad olla ilusad lilled."}],"options":[{"label":"Seagrass","isCorrect":false},{"label":"Vesiliilia","isCorrect":true},{"label":"Kelp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen pikk taim, mille seemneid saab jahvatada, et jahu teha v√µi munakivi pealt √§ra s√º√ºa. Sa v√µid mind poputada ja ka kinos s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan p√µldudel."},{"text":"Loomadele meeldib mind s√º√ºa"},{"text":"Sa v√µid mind poputada ja kinos s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen leheroheline, mis ei ole puu, vaid kasvab v√§ga tihedalt maapinnani. Inimesed kasutavad mind tee tegemiseks v√µi roogade maitsestamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma tunnen m√µnusat l√µhna"},{"text":"Mind saab kasutada jookide valmistamiseks"},{"text":"Panen toidu paremini maitsema"}],"options":[{"label":"Sammal","isCorrect":false},{"label":"√úrt","isCorrect":true},{"label":"Vetikad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}}]}